# Проектная работа "Учимся играть в нарды" #

## НИУ ВШЭ, Факультет компьютерных наук ##

#### Флоринский Михаил, 1 курс ПМИ, группа 152 ####
### Краткое описание проекта ###

* Проект заключается в том, чтобы научить компьютер играть в нарды
* Текущая версия : Backgammon 4.160530
* [Ссылка на описание проекта](http://wiki.cs.hse.ru/Учимся_играть_в_нарды_%28проект%29)

### Использующиеся технологии ###

* C++
* [sklearn](http://scikit-learn.org/stable/index.html)

### Описание текущей версии ###

* Реализованы корректные правила игры, написанные просто и с рекурсией
* Реализована визуализация, предлагающая удобную и наглядную игру между пользователями.
* Оптимизировано время, затраченное на одну игру
* Написана функция проведения игры между двумя игроками и их стратегиями
* Написана функция сравнения эффективности двух стратегий
* Придумана простейшая стратегия greedy с вероятностью победы у рандома в 80%
* Обучена линейная модель linear regression с вероятностью победы у рандома в 85%
* Обучена линейная модель gradient descent с вероятностью победы у рандома в 93%
* Обучена однослойная нейронная сеть, побеждающая лучшую линейную модель в 60% и рандом в 90%
* Обучена нейронная сеть с помощью sklearn, побеждающая лучшую линейную модель в 60% и рандом в 90%
* Обучена двуслойная нейронная сеть, побеждающая лучшую линейную модель в 70% и рандом в 90%